\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:classes:id:subjects:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Bei Anfragen an diesen Endpunkt wird eine Liste von Fächern, welcher dieser Klasse zugeordnet ist, aufgelistet.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:classes:id:subjects:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:subjects:read:ret} beschrieben.
Die Berechtigungen auf den Endpunkt können \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:subjects:read:right} entnommen werden.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf der Route /api/classes/\$id/subjects},label={lst:code:rest:api:classes:id:subjects:read:ret},frame=tlrb]
[ 
 "<STRING>",
 ... 
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt welches in der Liste für Unterrichtsfächer einer Klasse enthalten sind.}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt welches in der Liste für Unterrichtsfächer einer Klasse enthalten sind.}
		\label{tab:rest:api:classes:id:subjects:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
			 & STRING &  Referens auf das Unterrichtsfach, kann als ID im Pfad /api/subjects/\$id verwendet werden.  \\ \hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|c|p{0.7\textwidth}|}
\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
\endfoot
		\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
		\label{tab:rest:api:classes:id:subjects:read:right}
\endlastfoot
\hline
\textbf{Benutzergruppen} & \textbf{Zugelassene Daten} \\ \hline
\endhead
guest & Darf den Endpunkt nicht aufrufen und keine Daten vom Endpunkt erhalten. \\ \hline
user &  \\ \hline 
students & \\ \hline
external-students & \\ \hline
guardians & \\ \hline
teacher & \\ \hline
principal & \\ \hline
school-admin & \\ \hline
school-board & \\ \hline
fed-school-board & \\ \hline
sync-systems & \\ \hline
	\end{longtable}