\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:classes:id:students:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Bei anfragen an diesen Endpunkt wird eine Liste von IDs von Schülern die in der Klasse sind zurückgegeben.
Optional ist der Eintitszeitpunkt, wie der Austritszeitpunkt wenn die Klasse dieser für ein Schüler zur dauer der Klasse abweicht.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:classes:id:students:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:students:read:ret} beschrieben.
Die Berechtigungen auf den Endpunkt können \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:students:read:right} entnommen werden.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf der Route /api/classes/\$id/students},label={lst:code:rest:api:classes:id:students:read:ret},frame=tlrb]
[ 
 { 
	user: "<STRING>",
  start: "<CALENDARDATE>",
  end: "<CALENDARDATE>",
 },
 ... 
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen eines Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen eines Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
		\label{tab:rest:api:classes:id:students:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
user & STRING & Die User id des Schülers \\ \hline
start & CALENDARDATE & Optional, wir benötigt wenn ein Schüler später zu eine Klasse hinzugefügt wird. \\ \hline
end & CALENDARDATE & Optional, wir benötigt wenn ein Schüler früher aus einer Klasse genommen wird. \\ \hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|c|p{0.7\textwidth}|}
\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
\endfoot
		\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
		\label{tab:rest:api:classes:id:students:read:right}
\endlastfoot
\hline
\textbf{Benutzergruppen} & \textbf{Zugelassene Daten} \\ \hline
\endhead
guest & Darf den Endpunkt nicht aufrufen und keine Daten vom Endpunkt erhalten. \\ \hline
user &  \\ \hline 
students & \\ \hline
external-students & \\ \hline
guardians & \\ \hline
teacher & \\ \hline
principal & \\ \hline
school-admin & \\ \hline
school-board & \\ \hline
fed-school-board & \\ \hline
sync-systems & \\ \hline
	\end{longtable}