\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:classes:id:representatives:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Bei Anfragen an diesen Endpunkt wird eine Liste von Schülern oder Vormündern, welche in einer Klasse oder Jahrgangsstufe die Statusgruppe repräsentieren, zurückgegeben.
Die Position wird durch eine Ordnungsnummer widergespiegelt. Je kleiner die Nummer, desto wichtiger der Repräsentant der Statusgruppe.
Es können auch mehrere Repräsentanten einer Statusgruppe die gleiche Ordnungsnummer haben.
Zusätzlich kann Eintrittszeitpunkt sowie der Austrittszeitpunkt vermerkt werden, falls dieser abweichend zum Zeitraum der Klasse ist.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:classes:id:representatives:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:representatives:read:ret} beschrieben.
Die Berechtigungen auf den Endpunkt können \reftabllec{tab:rest:api:classes:id:representatives:read:right} entnommen werden.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf der Route /api/classes/\$id/representatives},label={lst:code:rest:api:classes:id:representatives:read:ret},frame=tlrb]
[ 
 { 
	user: "<STRING>",
	role: "<STRING>",
	order: "<NUMBER>",
  start: "<CALENDARDATE>",
  end: "<CALENDARDATE>",
 },
 ... 
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt aus der Liste der Lehrer}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt aus der Liste der Lehrer}
		\label{tab:rest:api:classes:id:representatives:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
user & STRING & Die User-ID des Repräsentanten der Statusgruppe \\ \hline
role & STRING & Die Rolle, welcher der Repräsentant der Statusgruppe im System hat (zugelassen sind student oder guardian). \\ \hline
order & NUMBER & Die Ordnungsnummer, die angibt, welche Position der Repräsentant der Statusgruppe in einer Klasse innehat. \\ \hline
start & CALENDARDATE & Optional; wird benötigt, wenn der Repräsentant der Statusgruppe zu einem abweichenden Zeitpunkt das Amt bekommt. \\ \hline
end & CALENDARDATE & Optional; wird benötigt, wenn der Repräsentant der Statusgruppe vorzeitig vor Ende des Zeitraums der Klasse nicht mehr als Repräsentant der Statusgruppe fungiert. \\ \hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|c|p{0.7\textwidth}|}
\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
\endfoot
		\caption{Berechtigungen auf dem Endpunkt}
		\label{tab:rest:api:classes:id:representatives:read:right}
\endlastfoot
\hline
\textbf{Benutzergruppen} & \textbf{Zugelassene Daten} \\ \hline
\endhead
guest & Darf den Endpunkt nicht aufrufen und keine Daten vom Endpunkt erhalten. \\ \hline
user &  \\ \hline 
representatives & \\ \hline
external-representatives & \\ \hline
guardians & \\ \hline
teacher & \\ \hline
principal & \\ \hline
school-admin & \\ \hline
school-board & \\ \hline
fed-school-board & \\ \hline
sync-systems & \\ \hline
	\end{longtable}