\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:users:id:schools:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Sie gibt für den per ID ausgewählten Benutzer seine Zuordnungen im System wieder.
Für diese Daten gelten die Einschränkungen die durch den Kontext des anfragenden Benutzers gegeben sind.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:users:id:schools:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:users:id:schools:read:ret} beschrieben.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf des Pfads /api/users/\$id/schools},label={lst:code:rest:api:users:id:schools:read:ret},frame=tlrb]
[
{
 		school: {
 			id: "<STRING>",
 			displayName: "<STRING>"
 		},
 		role: "<STRING>",
 		start: "<DATE>",
 		end: "<DATE>"
},
...
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen eines Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen eines Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
		\label{tab:rest:api:users:id:schools:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
school & Object & Objekt mit Informationen zur Schule, zu der die Klasse gehört. \\ \hline
school.id & STRING & ID der Schule, mit der unter /api/schools/\$id weitere Informationen abgefragt werden können. \\ \hline
school.displayName & STRING & OPTIONAL; Anzeigename der Schule \\ \hline
role & STRING & Rolle, welche der Benutzer an der Schule innehat. Werte dafür können \reftabllec{tab:intro:rolesschool} entnommen werden. \\ \hline
start & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt Datum an, ab dem der Benutzer die Rolle an der Schule innehat. \\ \hline
end & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt Datum an, bis zu dem der Benutzer die Rolle an der Schule innehat. \\ \hline
\end{longtable}
