\subsubsection{READ}
\label{secrest:api:subjects:id:users:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode f端r ein READ auf die Daten zugelassen.
Bei einer READ-Abfrage auf diesen Pfad wird eine Liste von Objekten mit Metainformationen zu Benutzern und ihrer Rolle innerhalb eines Unterrichtsfaches zur端ckgegeben.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:subjects:id:users:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in Tabelle \reftabllec{tab:rest:api:subjects:id:users:read:ret:json} beschrieben.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort f端r einen GET-Aufruf des Pfads /api/subjects/\$id/users},label={lst:code:rest:api:subjects:id:users:read:ret},frame=tlrb]
[
{
    id: "<STRING>",
    displayName: "<STRING>",
    roleWithinSubject: <STRING>",
    start: "<DATE>",
    end: "<DATE>"    
},
...
]
\end{lstlisting}
\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt mit der Liste aller Benutzer und ihrer Rolle innerhalb eines Unterrichtsfaches.}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt mit der Liste aller Benutzer und ihrer Rolle innerhalb eines Unterrichtsfaches.}
		\label{tab:rest:api:subjects:id:users:read:ret:json}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
id & STRING & Zeichenkette, mit der das Unterrichtsfach unter /api/subjects/\$id abgefragt werden kann. \\ \hline
displayName & STRING &  Zeichenkette, mit der die Lehrkraft unter /api/users/\$id abfragt werden kann. \\ \hline
roleWithinSubject & STRING & Rolle des Benutzer innerhalb des Unterrichtsfaches. \\ \hline
start & DATE & Optional; Eine Datumsangabe nach ISO-8601 im Format YYYY-MM-DD. Wird gesetzt, falls der Benutzer nach Start des Zeitraumes eines Unterrichtsfaches dem Unterrichtsfach hinzugef端gt wurde. \\ \hline
end & DATE & Optional; Eine Datumsangabe nach ISO-8601 im Format YYYY-MM-DD. Wird gesetzt, falls der Benutzer vor Ablauf des Zeitraumes eines Unterrichtsfaches aus dem Unterrichtsfach entfernt wurde. \\ \hline
\end{longtable}
