\subsubsection{READ}
\label{secrest:api:subjects:id:students:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Eine READ-Anfrage auf diese Route gibt eine Liste mit Objekten, welche Schüler von wann bis wann an dem per ID ausgewählten Unterrichtsfach teilgenommen haben, wieder.
Die Daten werden durch den Kontext des anfragenden Benutzers eingeschränkt.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:subjects:id:students:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in Tabelle \reftabllec{tab:rest:api:subjects:id:students:read:ret:json} beschrieben.
Die Berechtigungen auf den Endpoint können \reftabllec{tab:rest:api:subjects:id:students:read:right} entnommen werden.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf des Pfads /api/subjects/\$id/students},label={lst:code:rest:api:subjects:id:students:read:ret},frame=tlrb]
[
 {
  subject: "<STRING>", 
  user: "<STRING>",
	start: "<DATE>",
	end: "<DATE>",
 },
 ...
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt mit der Liste aller Schüler eines Unterrichtsfaches.}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt mit in der Liste aller Schüler eines Unterrichtsfaches.}
		\label{tab:rest:api:subjects:id:students:read:ret:json}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
subject & STRING & Zeichenkette, mit der das Unterrichtsfach unter /api/subjects/\$id abgefragt werden kann. \\ \hline
user & STRING &  Zeichenkette, mit der User unter /api/users/\$id abfragt werden kann. \\ \hline
start & DATE & Optional; wird gesetzt, falls der Schüler nach Start des Zeitraumes eines Unterrichtsfaches dem Unterrichtsfach hinzugefügt wurde. \\ \hline
end & DATE & Optional; wird gesetzt, falls ein Schüler vor Ablauf des Zeitraumes eines Unterrichtsfaches aus dem Unterrichtsfach entfernt wurde. \\ \hline
\end{longtable}
