\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:users:id:guardians:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Der Pfad gibt für den per ID ausgewählten Benutzer die Liste der Benutzer wieder, die in sie in Bezug stehen (Eltern, Vormünder, usw.).

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:users:id:guardians:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:users:id:guardians:read:ret} beschrieben.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf des Pfads /api/user/\$id/guardians},label={lst:code:rest:api:users:id:guardians:read:ret},frame=tlrb]
[
{
	id: "<STRING>",
	role: "<STRING>",
	user: {
		id: "<STRING>",
		firstName: "<STRING>",
		lastName: "<STRING>"		
	},
	start,
	end,
},
...
]
\end{lstlisting}


\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen Erziehungsbrechteiger Benutzer zu einem Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für das Zuordnen Erziehungsbrechteiger Benutzer zu einem Benutzer in einer Rolle zu einer Schule}
		\label{tab:rest:api:users:id:guardians:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
id & STRING & ID des Eintrages \\ \hline
role & STRING & Angabe zur Beziehung zum Erziehungsbrechteigen Benutzer. Werte dafür können \reftabllec{tab:intro:rolesuser} entnommen werden. \\ \hline
user & Object & Objekt, welches die Informationen des Erziehungsbrechteigen Benutzers enthält. Der Aufbau des Objektes kann \reftabllec{tab:rest:api:users:id:guardians:user} entnommen werden. \\ \hline
start & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt ein Datum an, ab dem der Benutzer Erziehungsbrechteig ist.\\ \hline
end & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt ein Datum an, bis zu dem der Benutzer Erziehungsbrechteig. \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt ein Erziehungsbrechteigen Benutzer}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt ein Erziehungsbrechteigen Benutzer}
		\label{tab:rest:api:users:id:guardians:user}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
id & STRING & ID des Erziehungsbrechteigen Benutzers, mit der unter /api/users/\$id weitere Informationen abgefragt werden können. \\ \hline
firstName & STRING & Vorname des Erziehungsbrechteigen Benutzers \\ \hline
lastName & STRING & Nachname des Erziehungsbrechteigen Benutzers \\ \hline
\end{longtable}

