\subsubsection{READ}
\label{secrest:api:subjects:id:timetable:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Es werden für das per ID ausgewählte Unterrichtsfach die Daten zu für den Stundenplan ausgegeben.
Die Daten sind durch den Kontext des anfragenden Users eingeschränkt.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:subjects:id:timetable:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in Tabelle \reftabllec{tab:rest:api:subjects:id:timetable:read:ret:json} beschrieben.
Die Berechtigungen auf den Endpoint können \reftabllec{tab:rest:api:subjects:id:timetable:read:right} entnommen werden.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf der Route /api/subjects/\$id/timetable},label={lst:code:rest:api:subjects:id:timetable:read:ret},frame=tlrb]
[
 {
  subject: "<STRING>",
	day: "<ENUM>",
	start: "<TIME>",
	end: "<TIME>",
	repeat: "<ENUM>",
	date: "<CALENDARDATE>",
	week: "<ENUM>",
 },
 ...
]
\end{lstlisting}
\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für den Stundenplan eines Schulfachs}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt für den Stundenplan eines Schulfachs}
		\label{tab:rest:api:subjects:id:timetable:read:ret:json}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
subject & STRING & Zeichenkette mit der das Unterrichtsfach unter /api/subjects/\$id abgefragt werden kann\\ \hline
day & ENUM & Tag der Woche an dem die Unterrichtseinheit für das Unterrichtsfach angeboten wird. \\ \hline
start & TIME & Uhrzeit ab wann die Unterrichtseinheit an den Tag beginnt. \\ \hline
end & TIME & Uhrzeit bis wann die Unterrichtseinheit an den Tag geht. \\ \hline
reapeat & ENUM & Mögliche werte sind: \begin{itemize}
					\item "'weekly"' für Wöchentliche Wiederholung
					\item "'bieweekly"' für wird nur alle Zweiwochen wiederholt 
					\item "'onetime"' für ist eine einmalige sache
				\end{itemize} \\ \hline
date & CALENDARDATE & Optional, Notwendig wenn es sich um den reapeat typen "`onetime"' handelt, gibt den Tag an an dem die Unterrichtseinheit stattfindet. \\ \hline
week & ENUM & Optional, Notwendig wenn es sich um den reapeat typen "`bieweekly"' handelt,  \begin{itemize}
					\item "'week-1"' Steht für grade Kalenderwochen
					\item "'week-2"' Steht für ungrade Kalenderwochen
				\end{itemize} \\ \hline
\end{longtable}