\subsubsection{READ}
\label{sec:rest:api:users:id:classes:read}
Es sind nur Anfragen mit der HTTP-GET-Methode für ein READ auf die Daten zugelassen.
Der Pfad gibt für den per ID ausgewählten Benutzer seine für ihn hinterlegten Klassen im System wieder.
Für diese Daten gelten die Einschränkungen die durch den Kontext des anfragenden Benutzers gegeben sind.

Die Antwort erfolgt mit dem JSON-Objekt \reflisting{lst:code:rest:api:users:id:classes:read:ret}. 
Die einzelnen Felder der Antwort werden in \reftabllec{tab:rest:api:users:id:classes:read:ret} beschrieben.
\input{json}
\begin{lstlisting}[caption={JSON-Antwort für einen GET-Aufruf des Pfads /api/users/\$id/classes},label={lst:code:rest:api:users:id:classes:read:ret},frame=tlrb]
[
{
	id: "<STRING>",
	displayName: "<STRING>",
	summary: "<STRING>",
	school: {
		id: "<STRING>",
		displayName: "<STRING>"
	},
	schoolYear: {
		id: "<STRING>",
		displayName: "<STRING>"
	},
	roleWithinClass: "<STRING>",
	start: "<DATE>",
	end: "<DATE>"
},
...
]
\end{lstlisting}

\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.2\textwidth}|p{0.58\textwidth}|}
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt aus der Liste der Klassen eines Benutzers}
\endfoot
		\caption{Beschreibung der Felder in einem JSON-Objekt aus der Liste der Klassen eines Benutzers}
		\label{tab:rest:api:users:id:classes:read:ret}
\endlastfoot 
\hline
			\textbf{Feldname} & \textbf{Datentyp} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
\endhead
id & STRING & ID der Klasse, mit der unter /api/classes/\$id weitere Informationen abgefragt werden können. \\ \hline
displayName & STRING & Anzeigename der Klasse \\ \hline
summary & STRING & Zusammfassende Beschreibung der Klasse \\ \hline
school & Object & Objekt mit Informationen zu Schule zu der die Klasse gehört \\ \hline
school.id & STRING & ID der Schule, mit der unter /api/schools/\$id weitere Informationen abgefragt werden können. \\ \hline
school.displayName & STRING & Anzeigename der Schule \\ \hline
schoolYear & Object & Objekt mit Informationen zum Schuljahr, in welchem der Benutzer die Klasse besucht hat. \\ \hline
schoolYear.id & STRING & ID des Schuljahres, mit der unter /api/school-years/\$id weitere Informationen abgefragt werden können. \\ \hline
schoolYear.displayName & STRING & Anzeigename des Schuljahres. \\\hline
roleWithinClass & STRING & Rolle des Benutzers in der Klasse. Werte dafür können \reftabllec{tab:intro:rolesclass} entnommen werden. \\ \hline 
start & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt Datum an, ab dem der Benutzer in der Klasse war oder ist. \\ \hline
end & DATE & OPTIONAL; eine Datumsangabe nach ISO-8601 in dem Format YYYY-MM-DD. Gibt Datum an, bis zu dem der Benutzer in der Klasse war oder ist. \\ \hline
\end{longtable}
